有網民揚言「港鐵內隨機斬人」 CID接手調查

一名網民昨日於網上論壇留言，表示會在港鐵內隨機斬人，警方接報後交由元朗警區刑事部調查。（圖為金鐘站）鄭大康攝

今日網上流傳一段WhatsApp對話，指警方昨晚接獲網上遊戲「傳說對決」論壇的網主報案，該網主稱昨日有一名網名「Liu Kun Wa」的網民發佈貼文，自稱將效法台灣鄭捷血洗捷運事件，持刀於港鐵內隨機斬人，但並無提及日期、時間和地點，該貼文其後已被刪除。據知警方已提醒在鐵路警區巡邏的警員提高警覺，留意可疑人士。

警方發言人表示，昨晚接獲罪案消息，指有人在互聯網上發表懷疑恐嚇言論。案件交由元朗警區刑事部調查。

網民在網上發表恐嚇言論，不單引起他人恐慌，更可能需要負上刑事責任。大律師陸偉雄表示，現階段未能斷言發帖者是否犯罪，因他未有明言確實時間及地點，或用「甚麼方式」在港鐵站內犯案，難以構成恐嚇罪。不過，過去幾年，本港發生多宗市民因在網上留言觸犯法例被入罪的案件，如快閃強姦黨及炸迪迪尼樂園等案件，若發帖者的言論包括一些威嚇字眼，令其他網民受驚，可能觸犯「有犯罪意圖或不誠實意圖取用電腦」，一經定罪，最高可判罰入獄5年。

早前終審法院裁定「不誠實取用電腦罪」不能用於使用自己手機或電腦犯案的案件，但陸偉雄提醒，法例雖有漏洞，但提醒市民網上討論亦要有底線，不要在網上隨便發佈令人不安的言論，因可能會觸犯其他法例。

好日都唔搭廢鐵。無事既

玩埋啲on9 game果然特別on9

點解會係元朗警區？

論壇網主正仆街

邊位巴打咁crazy呀

小皮球

講得呢啲痴線野通常現實仲正常過正常人

但陸偉雄提醒，法例雖有漏洞
以前可以鳩用不誠實取用電腦先係漏洞喎

條友出名專講廢話，永遠企差佬果邊講嘢，可以不理。

以前膠登成班人日日叫我跳樓死警察都話無犯法

條友係咪話逃犯條例通過就隨機斬人呀?
如果係嘅應該好撚快捉咗人

拉鳩呢D傻閪啦

又係假膠

不過幾欣賞

仲不誠實使用大腦？

唔係為咗犯罪 e.g.冒充人身分、竊取機密 去用電腦
咁都告到咩 萬能key仲未收皮

不安

好想死 好想比佢斬

認同，有料就講埋會告乜，永遠都係三督屁。

「模仿鄭捷殺人」事件頻傳 一年來發生6起類似案件！

鄭捷在北捷隨機殺人，卻引起許多模仿效應。

社會中心／綜合報導

新北市三峽區昨天（20日）晚上10點多傳出有國中屁孩「要學鄭捷殺人」，這樣想「模仿鄭捷殺人」的事件並不是第一件，自2014年5月鄭捷犯下隨機殺人案，造成4死的悲劇，過去一年來台灣已經發生了至少6起模仿事件，台北市立聯合醫院松德院區社區精神科劉宗憲醫師曾表示，「透過電視播送，容易產生模仿，不過呼籲大家多關心身邊親友，發現有狀況也別急著責怪，才能避免二度傷害。」

以下為2014年5月至今，模仿鄭捷的案件：

1. 三峽屁孩持刀隨機砍 15歲國中生：我要學鄭捷殺人

15歲倪姓少年7月20日晚間10點多，手持菜刀在三峽大觀路上隨機砍傷2名路人，警方迅速到場將他逮捕，帶回少年隊偵訊，所幸受傷的民眾沒有生命危險。

2. 對社會不滿又想把妹 和嫌網路臉書嗆當鄭捷第三

臉書上署名「和法成」的男子從7月起，陸續在開放性社團中找人聊天，聊天的過程中不時說出，想當「鄭捷第三」、想要「一刀一刀割下那女生的肉」，嚇得網友趕緊報警，他遭新北市警局中和二分局逮捕後坦承，「想吸引女生注意，對社會不滿，才會說出這些言論。」

3. 網路放話「當下個鄭捷」 高職生：想讓自己開心些

一名邱姓高職生5月在網路聊天室提到，「鄭捷只會用刀非常笨」，還要大家25日早上8點不要靠近台北車站，網友趕快報警，他遭新北市中和警一分局帶回後坦承，「只是想讓自己開心，沒有要犯案。」

4. 「台大宅王」張彥文情殺 3任女友全都網路認識

台大兇嫌張彥文去年（2014年）9月當街砍女友林佩真41刀，還自述行凶方式是模仿鄭捷的，23日遭松山分局偵訊後供稱，「決定行兇之前，就在想要用什麼工具，突然想到鄭捷持刀在捷運瘋狂砍人，就決定用跟鄭捷同款刀器殺害女友後再自裁。」

5. 塗鴉模仿鄭捷在高鐵殺人 白T男遭逮：爸媽責罵心情煩

高鐵和台鐵都發生有人在廁所內塗鴉，寫下「我在模仿鄭捷殺人」，鐵路警察局台中分局將曾姓犯嫌帶回偵訊後，患有輕度精神障礙的曾男表示，「被父母罵一時心煩，並沒有殺人意圖。」

6. 放話「高捷來一下」！待業男被逮：鄭捷生病還一直罵

王姓男子以「莫再問」為帳號暱稱，去年5月22日在網路上發文，「我也想在高雄捷運上來一下，不過瑞豐跟金鑽夜市人比較多。」遭高雄市警察局刑警大隊帶回偵訊，大隊長林炎田表示，「男子供稱是同情鄭捷，認為『鄭捷已經生病了，大家還一直罵他』，基於同情才發文。」

2014年鄭捷北捷隨機殺人後，許多精神科醫師就擔心會引起模仿效應，劉宗憲醫師提到，「電視新聞不斷重複播送，會引起模仿效應，甚至是英雄式的認同或崇拜，希望大家多留意親友異狀，負面想法變多、言行偏激都是前兆，當親友出現一些狀況，請別急著怪罪任何人，才能避免造成二度傷害！」

鄭捷既模仿者加埋淨係殺到一個人

係咪睇左我們與惡的距離

又係係遊行示威前攪埋晒啲少動作